（估國家）x國法院電波系判決:《跆拳機器人V》並非抄襲《魔神Z》！

2018/08/04 09:18
韓國首爾中央地方法院：《跆拳機器人V》並非抄襲《魔神Z》！

首爾中央地方法院民事法庭於7月31日裁定，韓國國產動畫《跆拳機器人V》並非模仿日本經典作品《魔神Z》，這是首次有法院判定兩者為獨立作品。

據韓國《中央日報》、日本《朝日新聞》、韓國《韓民族日報》報道，當地《跆拳機器人V》版權公司」株式會社跆拳機器人V「指控玩具進口商A的納米方塊玩具侵犯《跆拳V》版權，向首爾中央地方法院提起訴訟，向進口商A索取4000萬韓元民事賠償。

進口商A向法院辯稱，《跆拳V》是抄襲日本的《魔神Z》和《大魔神》，認為並非原創商品，不應受到版權法保障。首爾中央地方法院昨日（7月31日）判決原告勝訴。

判決書稱「《跆拳機器人V》在構思上的確受到《魔神Z》的影響」「《跆拳機器人V》是已註冊的作品，與《魔神Z》和《大魔神》在外觀上有明顯區別」、「《魔神Z》胸前的V字是有中斷的，形狀也與《跆拳V》不同」、「《跆拳機器人V》與《魔神Z》是兩套不同的獨立作品，並非經複製或修改而成的二次創作 」。

首爾中央地方法院在判決書補充指《跆拳機器人V》以韓國國技跆拳道為基礎，與日本文化下的《魔神Z》在特徵上存在差異。 玩具進口商A被指侵權的納米方塊玩具，組裝後與《跆拳V》外觀相近，胸口同樣有紅色V字，頭頂也有紅色尖角及數個紅點。

進口商A雖辯稱納米方塊的特性容許隨意組合變形，但法院不接納理據，認為多數顧客都會組裝成《跆拳機器人V》而非其它造型。 《跆拳機器人V》是南韓在1976年製作的首部巨大機械人動畫，其後多次漫畫及動畫化。

由於《跆拳機器人V》外型及駕駛倉合體方式，與1972年永井豪原作的《魔神Z》非常相似，一直惹來剽竊嫌疑，但版權雙方從未就此對簿公堂。

《跆拳V》導演金清基在接受日本媒體《朝日新聞》採訪時，承認《跆拳機器人V》受《魔神Z》影響。在動畫版進行色指定工序時，由於缺乏參考資料，不得不大量使用黑白兩色雲雲。金清基在早年接受韓國媒體採訪時，也曾坦承自己的另一部作品抄襲《超時空要塞》，是自己心中的「黑歷史」。

親文在寅陣營的韓國最大左派報紙《韓民族日報》，以引用韓國網民評論的方式，質疑首爾中央地方法院的判決是否受到了民族主義情緒的影響。其中有部分評論如下：

「法官看來不瞭解《魔神Z》系列呢，《大魔神》胸前的V字是沒有空缺的（《魔神Z》胸前V字有空缺，成為首爾地方法院判定《跆拳V》是原創作品的依據）」

「誰見了都知道是模仿，難道就沒有一點「愛國判決」的因素嗎？」

「誰看了都知道《跆拳V》是模仿《魔神Z》，不是獨創作品，即使是涉及到國家形象，不要以為可以只手遮天」。

另有媒體報道：一貫致力於《跆拳機器人V》衍生產品銷售的樂天集團，因為《跆拳V》被裁定為原創作品，而免受波及和損失。迄今為止，樂天集團在《跆拳機器人V》的玩具發售上投入巨大—包括通過樂天掌控的玩具反斗城韓國分店發售限量版《跆拳機器人V》玩具等。

來自Android

明眼人一睇就知系列

下面起飛腳隻腳
究竟係左腳定右腳黎

估錯係支國

一睇就知係韓國發明先 日本抄襲

韓狗真係無撚恥

成班垃圾韓狗

其實可能好多人未必知，
泡菜同台灣都可以話係靠山寨起家，
廿幾三十年前啲士多同雜貨舖，
所有山寨食物同用品，
一係台灣，一係就泡菜做嘅，
果時大陸連山寨技術都未有，
所以話山寨唔係大陸專利，可能係黃種人嘅潛在基因

咁撚無恥既國家得兩個 一個支那 一個南泡

果然係一擔擔
支那泡菜一家親
兩個低等人種國家癡埋一齊
講錯，泡菜係附屬國

其實日本都好似有山寨起家
講緊五六十年代
不過!
人地會研發新科技
唔通好似支國連晶片都搞唔掂

飛右腳但著左邊鞋